<!--info-header-start--><h1>Type Lookup <img src="https://img.shields.io/badge/-%E4%B8%AD%E7%B4%9A-d9901a" alt="中級"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23union-999" alt="#union"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23map-999" alt="#map"/></h1><blockquote><p>by Anthony Fu <a href="https://github.com/antfu" target="_blank">@antfu</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/62/play/ja" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%8C%91%E6%88%A6%E3%81%99%E3%82%8B-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="挑戦する"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a>  <a href="./README.zh-CN.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E7%AE%80%E4%BD%93%E4%B8%AD%E6%96%87-gray" alt="简体中文"/></a>  <a href="./README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%ED%95%9C%EA%B5%AD%EC%96%B4-gray" alt="한국어"/></a> </p><!--info-header-end-->

Union 型から特定の型を属性を使って取得したいことがあります。

この課題では、`Cat | Dog` という Union 型に共通する `type` というフィールドを使って、対応する型を取得します。つまり、以下の例のように、 `LookUp<Dog | Cat, 'dog'>` の場合は `Dog` を、`LookUp<Dog | Cat, 'cat'>` の場合は `Cat` を取得することになります。

```ts
interface Cat {
  type: "cat";
  breeds: "Abyssinian" | "Shorthair" | "Curl" | "Bengal";
}

interface Dog {
  type: "dog";
  breeds: "Hound" | "Brittany" | "Bulldog" | "Boxer";
  color: "brown" | "white" | "black";
}

type MyDog = LookUp<Cat | Dog, "dog">; // expected to be `Dog`
```

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.ja.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%88%BB%E3%82%8B-grey" alt="戻る"/></a> <a href="https://tsch.js.org/62/answer/ja" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E8%A7%A3%E7%AD%94%E3%82%92%E5%85%B1%E6%9C%89-teal" alt="解答を共有"/></a> <a href="https://tsch.js.org/62/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E8%A7%A3%E7%AD%94%E3%82%92%E7%A2%BA%E8%AA%8D-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="解答を確認"/></a> <!--info-footer-end-->
